日本在職場文化點解就無脫亞入歐

明治維新無改變呢樣

民族性改變唔到。日本西化某一個程度嚟講都係形式主義。

職場在昭和泡沫爆破之後進入了幾乎20年的買手市場

國力係歐洲級
但儒家文化仲keep得多過支那

階級觀念仲係好重

點解要改...

因為日本人本身都唔肯內在都同樣脫亞入歐

成班壓力大撚到仆街
你如果有上5ch就知日本班人幾撚大壓力
成個職場個文化就係奴隸到不得了

其實係日本階級文化
從古至今都係咁，到今日變左第2形式
明治維新 改唔到日本人階級思想
單係武士道已經深入民心

點解要改?廢老要食自助餐

覺得日本只係用西方既工具奇技淫體
日學為體 西學為用

都係個句 唔夠香港閪 你理撚得人

都幾肯定東京閪過香港

😅

著住西裝，精神上都係玩緊主公家臣遊戲

但係點解日本都係咁強大仲好多創新

日本IT好廢

真咩

但守舊方面都係世界一等一仲要用印先得